覺唔覺得啲西餐廳餐牌無中文翻譯好撚扮野？

琴晚囡囡生日 睇連登仔推介去左間扒房
去到發現餐牌竟然無中文 即刻屌左聲
小弟唔係唔識英文 但係對食物既英文名真係唔識多個 剩係識chicken beef pork個啲 而且我無諗過係香港食飯連中文翻譯都冇囉 我平時食開薩莉亞都唔會咁 好似麥當勞美帝黎都有中文咁 先係尊重本地文化 希望大家一齊抵制呢啲無中文翻譯既餐廳
比大家睇下個餐牌 真係無中文 唔係講笑

係真係一粒中文字都冇

咁你想點? 同理，你點翻譯香港既餸做英文?

好過見到啲殘體字餐牌 睇見就唔想食

死返去大家樂食囉你老味

翻譯唔到？唔好on9啦
好似burger咁 譯左做漢堡 慢慢大家都知咩係漢堡啦
點解譯唔到英文？好似日本壽司咁 你同外國人講呢樣野叫sushi 慢慢大家都識

香港餸呀，唔好睇D唔睇D好冇呀

fuck the duck until exploded

外國人都識dim sum啦 屌你唔好咁撚on9啦柒頭

如果個侍應唔識中文, 俾個中文menu你都落唔到單
如果個侍應識中文, 你咪問個待應menu上便寫左乜

結論: 有無腦重要過有無中文menu

佢唔識中文姐 但有中英對照都知我指緊乜啦 弱智仔

佢去外國讀書預左

得點心?點心咁撚多種你翻譯到哂咩?你入茶記搵樣野黎譯，你得咩? 重點係有好多野唔可以用第二種語言黎代替

講唔贏就粗口多過浪花，你唔識英文都好正常

你想點?

咁係咪係外國開茶記 都可以無英文翻譯呀 用下你個屎忽腦諗野啦 起碼要有英文比人知係咩肉啦
咁點解係香港唔可以有中文講下係咩肉呀

想哂命食MORTON咪直接D囉

姐係咁，正常既香港人係識英文既，咁佢地用英文唔用中文冇問題

咁鬼佬識唔識中文?唔識丫嘛

不過唔怪你既，冇學識，你老母生你出黎都唔知係咪生少左你個腦，得閒有閒錢就好帶你老母Body check照下個肚，有類似腫瘤既野就應該係你個腦

點解要扺制呢？你自己唔識自己事啦！人哋唔係老馮翻譯

唔通我係香港比錢食野仲要做埋翻譯？
大把香港人唔識英文啦 雖然我係識
但有幾多人睇得明晒個餐牌寫乜呀 係香港食個飯都要對住啲英文咩 又唔見麥當勞無中文
唔好以為自己英文好叻就好勁啦 比你英文叻過李嘉誠又點？

因為呢度係香港 唔係外國

我冇話過自己英文叻
其次，一間高級少少既西餐廳唔想翻譯錯有乜問題?

又要食又要屌，你呢D閪客真係

係香港要求有中文餐牌其實有咩問題
拎外國留學要求翻譯單野黎做例子係咪on9

屌完咪唔食囉 未食點屌呀

仲要比人屌返轉頭唔識英文 試下麥當勞餐牌轉晒得英文有冇人屌

對食物嘅英文名唔識多個

咁所以呢?你仲係覺得人地唔放中文有問題?

老人家一定屌爆

覺

讀書都唔會教啦

咁佢地唔識英文一定唔係正常人啦

服務對象都唔同啦 麥乜撚當勞

係 點解無問題？這裡是香港

老人家唔食得西餐？

crab lobster spinach呢d有幾難
唔識咪google
利申 外國讀書

得
不過唔會阿豬阿狗都去食囉

textbook唔教你唔識自己睇書？

畀著我都嬲，所以要立英文為官方語言

覺唔覺樓豬字都唔識多隻入高級餐廳好撚扮野？

On9仔

睇佢個柒頭都係D經常自視過高自我中心既人

無中文只係間餐廳扮野姐 關咩人去食咩事呢

大家都係算啦，樓豬咁時mart，點佢唔明架啦
咁鐘意麥當勞，等佢自己食住西餐打飛機

要求立法
所有餐廳，公告，食物標籤，等等，一定要寫中文

理性討論 無腦出返去thz

點解要扮? 專登扮比你睇呀?

咁你咪唔入得自己個post?

咁你重留係到做乜，理性討論第一個粗口橫飛就係你

呢啲保障所有香港市民既法例其實真係有需要
不過我唔要求咁多住 希望大家自發抵制呢啲閪餐廳就夠

麥當勞係西餐有中文=所有西餐要有中文

其實你可以問人呢堆係咩野

點解所謂既高級閪餐廳就應該無中文翻譯？

要求立法禁止所以餐廳每個餐賣超過$40

點解係香港都得英文呢 除左扮晒野有咩解釋？翻譯唔到更加無可能啦 原因上面講過了

垃圾有錢都唔識使
我唔係隻隻字識，但都大概知dish 有咩啦
中六dse 都明6成啦

無話「應該」無

我咪問你扮咩同埋扮比邊個睇囉

得你自己咁認為咋喎

我講粗口唔代表我唔理性 粗口係粵語文化核心

根本唔係明唔明既問題 你出返去啦都係

哈, 原來係假膠

屌你老味戇鳩仔返去食M記啦

哈，你老母原來係雞

覺唔覺得樓豬其實幾有point
反而駁佢個啲好無腦

你講緊你呀？返ruby tuesday都比你炒

呢樣真

如果係外國開中餐冇英文有冇問題？

唔記得轉id?

Agree.喺香港嘅餐廳都冇中文仲邊撚度有中文

原來有中文

點解你地仲係唔明?
香港人識中，英文
外國人識英文唔識中文
兩者性質已經唔同

真係唔記得轉ID,我屌

話題已完
樓豬傻的嗎

有

條友真係傻架，開分身幫自己加把口又唔記得轉AC

直接叫乾炒牛河同豆腐火腩飯,加支喜力

現場無

我無分身

呢句係我自己講有咩問題 點解要轉id

假膠Post 收皮啦
同你一撚樣張相 係要人踢爆先開心

博人睇唔到?唔緊要，圖都幫你cap埋

樓主下次down個google translate用下 影張相就翻譯到

我無影相上網搵唔返唔得 唔明有咩問題

呢獲撐樓主
如果換轉係一間餐廳得殘體餐牌
樓主個post正評多過負評啦 挑

係日本我會咁做 係香港唔會

唔明冇問題，但係你覺得人地有錯就好大問題

咁即係你係elmo啦?

搵返*

95搭8

家下連中文都睇唔明?

都話我係影相借人張圖 唔好弱智亂放人啲相啦

無 咁你咁嬲都竟然無影相要用人地相 無問題既

嗌完野食就比左餐牌人啦

你肯定全部香港人都識英文？

樓豬?我收翻，絕大部份

極危險

其實樓主講得啱 唔明點解有咁多負皮

就算英文唔差 都好難全部餸都睇得明 問waiter亦都唔方便逐樣問 會比人睇低

就好似大陸餐廳黎香港開店 淨係比殘體字都令人反感

This this this and this, no this. Thank you.

就算香港人英文唔錯
但開餐廳都唔可以expect所有人100%睇得明

英文係香港法定語言,剩英文有咩問題?

其實menu上既英文唔係特別深，
一般食扒既menu都係差唔多，
間野諗住正常香港人既英文程度應該睇得明，
所以先唔夠貼心無再多整一份中文menu,

如果加入智障唔通順嘅中文翻譯，會唔會俾人覺得係authentic 嘅西餐廳？

係有D扮哂野想入去威 點知原來唔識雞腸

因為當年有華人與狗, 不得內進字句
諗住只俾西人食, 冇諗過俾你地D非白人人種食
但因為種族歧視關係, 唔可以再整個牌出黎
唯有只用英文, 想嚇怕你地D低下階層唔好入黎

This this this

有冇睇李小龍，佢唔識都點到餐

揀個最貴嗌啦
起碼唔好輸個氣勢先

你指住個餐牌 , 話全部要哂
唔駛識英文 有錢就得 , 食唔哂把包

打包

你自己唔識問人攞個中文餐牌?

係咪假膠
個餐牌果啲字好普遍架喎
你話意大利餐廳果啲意粉名睇唔明 下面又無材料名目就話姐

老實講，我覺得樓主都有佢道理。
西餐廳唔可以確保每個客都識英文，嚟香港就應該跟從兩文三語。

如果我無出國讀書，應該都係要估估下

真係好慘..D連登仔岩岩出黎社會做野食餐貴D既餐廳都要影張相
再POST上黎扮下假膠

我諗佢意思係睇得明啲字，唔明係咩菜式姐。除非睇慣，唔係嘅話應該唔會知哂全部

你同大陸要人唔好分港澳台有乜分別

屌 仲以為你係講法國餐廳
呢份menu除左牛扒部位可能唔識之外有咩深嘅字

google translate都唔識用

其實我都覺得要有翻譯，始終唔係人人睇得明

根據《香港基本法》第9條和《法定語文條例》第5章第3條第1節，中文和英文都是香港的法定語文。

係香港用英文有咩問題？
你唔知係咩咪問侍應囉
再唔係咪this this this 囉
一係你死返上支那 咪有中文你睇

今日手法進步左但想做嘅嘢一直都冇變過

我仲以為係香港有中文餐牌係基本
或者起碼都有下圖比人知咩黎
唔係個個都好似連登仔咁高教育水平
D上左年紀既想去食西餐乜柒都唔識咁可以點
逐行逐隻字問？

我係香港人 點解要就間餐會返大陸食？我希望香港人團結一致抵制佢地呢啲閪餐廳

有時啲侍應連中文都唔識，仲扮野

抵你比人當係狗

得啦得啦 知你識生字好叻啦

咁香港唔好用繁體轉晒殘體字算啦 無咩分別

小弟唔係唔識英文 但係對食物既英文名真係唔識多個 剩係識chicken beef pork個啲

dllm你讀多幾年書先出街食飯啦

其實餐廳唔用英文Menu
佢咪承擔返可能唔識英文食客唔幫襯
但同時可能有人鍾意全英 咪會去幫襯
有咩問題

上面有人po左，其實間餐廳係有中文餐牌架，係完全唔智障架

連登仔：佢地唔係正常人 佢地係低下階層唔識字咪撚食

邊科有教ribeye?

係呀係呀 遲啲見到殘體字餐牌都唔好抵制

唔識唔好去柒

唔識英文好意思出街食飯

屌你真係弱智
學校教唔識字點算?查字典囉
你要科目?家政呀得未
但弱能學校應該冇,用刀太危險

要揾個waiter埋黎，大大聲屌佢話我母語係廣東話!

邊間學校家政用英文教 除左國際學校
有啲得菜名查字典都唔會知入面有咩材料 用下你個豬腦諗野 唔好剩係識得幫鬼佬奶屎眼

係香港開分店好基本 而呢間餐廳原來係有中文餐牌 我入座都係講中文 最後佢竟然無提供餐牌 我唔覺得英文餐牌會高級啲囉🤷🏼‍♂️

為左唔俾啲文化水平低既客幫襯
餐牌咪淨係寫英文囉

無奈～

我習慣上網睇左一次menu先
到時去食既話都會識睇哂
又可以威 又唔會柒
利申 ielts 7 有時真係唔知咩黎要睇
雖然7都係差

道理係樓主到 走啦好嘛

係香港唔用番中文真係

呢度係香港咁點？人地一間餐廳中意用咩文就咩文。同咪唔識問服務員就得

邊個話有問題其實 只係人地餐廳中意用咩文就咩文 冇中文唔係等如間餐廳on9咁解

咪係 完全唔同服務對象 人地都話明西餐廳 咪英文囉 唔識咪問囉屌 咁都要抵制

呢間好似係酒店 pa 房泥
冇都唔出奇啦。
好多年前睇蘇絲黃已經想去食

我印象中重慶大廈有D印度餐廳得都無中文
支持樓主個撚樣去反佢老味

你講乜撚其實 邊個話老人家唔食得西餐 講緊m記個對象係香港大眾
人地餐廳中意用咩文就咩文 人地生意想點就點 唔識咪問 做乜撚要抵制

扮乜。。？扮比你睇？都係果句 人地個餐廳中意點就點 睇唔明可以問 一定冇人笑尻你 想要臉唔想問咪下次唔好食
你睇唔明 唔代表人地on9 喺香港唔一定所以野用中文
仲有英文已經全球化

冇英文就會冇左好多客 所以正常都會有英文
但喺香港 好多人都會識英文 英文又全球化 所以人地淨係用英文 預你識 唔識就問

咁你想講啲乜？

佢弱智架唔洗理佢

(其實人地有)

屌條友想曬命，點知咁多假膠陪佢癲

完全正確

餐廳想點就點
M記唔比全翼既時候 連登仔有無咁講過

你真係廢青 真心on9 人地一間用咩文咪咩文 中意用咩字就咩字 人地中意用繁體字點解無啦啦要用簡體 更何況好多大陸人都睇得明繁體
你真心蠢

連登仔：個次唔計

我完全冇講過 你做乜撚 同咪成四年冇食m記

高級少少嘅餐廳冇中文有咩咁出奇
唔識咪用字典囉
再唔係咪問下服務生囉
又冇人笑你嘅
話自己識英文但又唔識睇menu
仲要放上嚟連登就真係比人笑啦

做要叫人抵制人 好尻

其實呢個可能都係佢地選擇客人嘅一種方式黎。
特登唔加中文應該就係唔想好似你咁，話自己識英文但係連餐牌上面d咁基本嘅菜式名都睇唔名嘅人黎佢間餐廳度食。
呢d餐廳通常都會有衣著、餐桌禮儀要求。你連語言都唔去學嘅話，餐桌禮儀呢d文化野更加唔會預你識。唔通直接係餐廳門口寫“唔識英文唔歡迎你”咩。所以咪想你睇完餐牌知難而退lor。

Well done!!!

sor good job至係

平心而論,喺香港有唔少食中菜嘅都有英文翻譯
方便返外國人睇
我都覺得外國餐廳喺華人地方最好畀返個中文菜名

係咁架 哩d餐廳係要比d仔可以係港女面前威下而整到冇中文好高級咁

呢啲比人影相post ig扮高尚啫

生日menu 係佢加你個名上去特登印出嚟比你可以拎走架喎
另外有本老蓮咁大嘅餐牌有中文架（好似）

其實連登仔係咪弱智？
如果出現既係純簡體餐牌
分分鐘個個話蝗化

屌你老母係香港地頭唔該出現返中文menu
我唔介意你幾十種語言 非洲文都有
最低限度一定係要中文
起碼我係外國exchange 果陣
食親飯見到既menu係一定會有本地語言

成日話支持廣東話/繁體字
日常生活原來連中文都非必需

冇詳細追留言
可能間野有中文menu樓主冇問

正面回應啦傻系 喺度打稻草人

英文係法定語言呀 佢用英文有乜問題
可能人地就係想啲唔識英文 冇文化嘅人下次唔好再去食呢

我理撚得法律點寫
如果遲d政府確認簡體字先係中文
你係咪又跟呀

其實可以要求攞中文餐牌

但你話第二香港官方語言都要好辛苦睇唔明，我就好懷疑你九年免費教育學咗嘜撚嘢返黎

最鐘意呢啲餐廳 少好多無知嘈嘈閉港豬

如果有中文menu樓主冇問
咁樓主on9 la

但如果係冇
你唔覺得係香港出現純外文menu好反智咩

緊係有問題 係香港做生意唔放中文

講真香港係市場經濟主導
我見殘體字 我咪唔去
如果好多人唔去 佢經營唔到 一係改變迎合市場
一係俾人取代

中文menu係度

就好像普通話咁
慢慢蠶食緊香港社會
個個都唔支持香港地要用正體字同廣東話
等收皮啦

宣布樓主on9

你睇唔明就咪鬼食啦。高級餐廳唔係俾你呢d 二等人食架，你返去食麥當勞啦。你坐響間餐廳入面都影響左個格調

用中文等於下等餐廳
明哂

英文本身係香港必學語言之一
例如上到大學，大多數都係用英文教
樓主上大學果陣唔識英文係咪會抵制走堂

我講左啦 我一直同侍應講中文既
佢都係比左英文餐牌啊
點解中文餐牌要我問先比 服務已經唔得啦

本身就唔尊重香港人 聽到人講中文仲比英文餐牌

我識wo 樓主 下次洗唔洗帶埋我幫你條柒頭翻譯呀 You fucking retard 返去做暑期作業啦 on99學人去高級餐廳

下次我去日本餐廳算

巴架也loo